SWIFT、中國人民銀行共同成立「金融網關信息服務有限公司」

《路透社》今天報導，SWIFT）已決定聯手中國央行清算總中心、數字貨幣研究所等成立一家合資公司-「金融網關信息服務有限公司」，其經營範圍包括信息系統集成，數據處理和技術諮詢。

⋯⋯值得注意的是，中國人民銀行數字貨幣研究所也是股東之一，第一任公司董座將由SWIFT中國區CEO黃美倫擔任⋯⋯

報導稱，金融網關信息服務有限公司註冊時間為2021年1月16日，註冊資本1,000萬歐元；大股東SWIFT持股55%，中國央行清算總中心持股34%，跨境銀行間支付清算有限責任公司（CIPS）持股5%。央行旗下數字貨幣研究所持股3%。

報導指出，目前SWIFT+CIPS+CNPAS（中國現代化支付系統）構成了人民幣跨境支付清算體系，部分交易用CIPS專線而不走SWIFT，而CIPS正是中國央行組織開發的獨立支付系統，為境內外金融機構人民幣跨境和離岸業務提供資金清算、結算服務。

由於SWIFT控制了全球80%以上跨境支付的金融機構間金融信息傳遞系統，且SWIFT是1個受美元控制的跨境金融系統，是美國在全球範圍內進行金融制裁的強有力工具。

此事，讓中共更加速推進人民幣國際化的決心，亟欲甩開美元包袱，甚至希望將人民幣推上國際舞台，而今似乎有了眉目。

到時即係唔怕金融制裁？

即係移民要離開太陽系先避到蚑共?

即係用CIPT洗黑錢？

支那可以制裁返人啦

應該會瘋狂收割自己國民先

可以取代美金啦